{
  "questions": [
    {
      "question": "什么是“易制毒化学品”？",
      "option": [
        "可用于制造毒品的前体和原料",
        "具有剧毒性危害的化学品",
        "具有易燃、易爆、有毒、有害特性的化学品",
        "可能对人员、设施和环境造成伤害的化学品"
      ],
      "answer": "可用于制造毒品的前体和原料"
    },
    {
      "question": "什么是“危险源”？",
      "option": [
        "事故发生的根源",
        "系统中具有潜在危险能量和物质的区域",
        "能量传出或爆发的地方",
        "事故预防和控制措施"
      ],
      "answer": "事故发生的根源"
    },
    {
      "question": "什么是“化学危险物质”？",
      "option": [
        "可用于制造毒品的前体和原料",
        "具有剧毒性危害的化学品",
        "具有易燃、易爆、有毒、有害特性的化学品",
        "可能对人员、设施和环境造成伤害的化学品"
      ],
      "answer": "具有易燃、易爆、有毒、有害特性的化学品"
    },
    {
      "question": "爆炸品按危险性分为几类？",
      "option": [
        "3类",
        "4类",
        "5类",
        "6类"
      ],
      "answer": "5类"
    },
    {
      "question": "金属钠着火时，应怎样做？",
      "option": [
        "用泡沫灭火器灭火",
        "用水灭火",
        "用二氧化碳灭火器灭火",
        "将砂子倒在它上面"
      ],
      "answer": "将砂子倒在它上面"
    },
    {
      "question": "以下哪个不是爆炸品的分类",
      "option": [
        "具有整体爆炸危险的物质和物品",
        "具有抛射危险，但无整体爆炸危险的物质和物品",
        "具有放射性危险的物质和物品",
        "具有燃烧危险和较小爆炸危险或较小抛射危险"
      ],
      "answer": "具有放射性危险的物质和物品"
    },
    {
      "question": "易燃液体是指在可预见的使用条件下能产生易燃蒸气或薄雾，闪点低于多少摄氏度的液体？",
      "option": [
        "45",
        "21",
        "0",
        "-40"
      ],
      "answer": "45"
    },
    {
      "question": "以下哪个类别不同与其他选项？",
      "option": [
        "易燃固体",
        "氧化剂",
        "自燃物品",
        "遇湿易燃物品"
      ],
      "answer": "氧化剂"
    },
    {
      "question": "有机过氧化物系有什么特点",
      "option": [
        "易燃易爆",
        "极易分解",
        "对热、震动或摩擦极为敏感",
        "低温"
      ],
      "answer": "低温"
    },
    {
      "question": "固体有毒品经口摄取半数致死量为多少？",
      "option": [
        "LD50<=500mg/kg",
        "LD50<=200mg/kg",
        "LD50<=1000mg/kg",
        "LD5C50<=10mg/kg"
      ],
      "answer": "LD50<=500mg/kg"
    },
    {
      "question": "液体有毒品经口摄取半数致死量为多少？",
      "option": [
        "LD50<=500mg/kg",
        "LD50<=200mg/kg",
        "LD50<=1000mg/kg",
        "LD5C50<=10mg/kg"
      ],
      "answer": "LD50<=200mg/kg"
    },
    {
      "question": "以下哪个不是腐蚀品的分类？",
      "option": [
        "酸性腐蚀品",
        "碱性腐蚀品",
        "中性腐蚀品",
        "其他腐蚀品"
      ],
      "answer": "中性腐蚀品"
    },
    {
      "question": "易燃液体的分类不包括",
      "option": [
        "低闪点液体",
        "中闪点液体",
        "高闪点的液体",
        "超闪点的液体"
      ],
      "answer": "超闪点的液体"
    },
    {
      "question": "给员工进行销售技巧培训的作用不包括：",
      "option": [
        "使员工了解市场的竞争现状",
        "提高员工与客户接触的能力",
        "学习销售技巧和沟通技巧",
        "提高员工团队协作能力"
      ],
      "answer": "提高员工团队协作能力"
    },
    {
      "question": "化工厂最常见且最危险的事故不包括",
      "option": [
        "火灾",
        "溺水",
        "泄漏",
        "中毒"
      ],
      "answer": "溺水"
    },
    {
      "question": "以下不属于个人防护装备的是：",
      "option": [
        "呼吸器",
        "防毒面具",
        "安全帽",
        "拖鞋"
      ],
      "answer": "拖鞋"
    },
    {
      "question": "上岗前必须按规定正确穿戴好一切劳动防护用品，下列正确的装备是：",
      "option": [
        "劳保鞋",
        "凉鞋",
        "拖鞋",
        "高跟鞋"
      ],
      "answer": "劳保鞋"
    },
    {
      "question": "各工种岗位必须遵守安全操作通则，下列做法错误的是：",
      "option": [
        "自觉遵守安全生产规章制度，不违章作业",
        "及时制止他人违章作业，对违章指挥拒绝",
        "在岗位上车间内玩笑、脱岗、串岗、睡岗",
        "持证上岗"
      ],
      "answer": "在岗位上车间内玩笑、脱岗、串岗、睡岗"
    },
    {
      "question": "各工种岗位必须遵守安全操作通则，下列做法错误的是：",
      "option": [
        "设备检修严格执行挂牌、监护、确认制，并认真填写检修工作票",
        "违章作业",
        "积极参加各种安全活动",
        "严格执行交接班制度"
      ],
      "answer": "违章作业"
    },
    {
      "question": "反应釜开车前要检查什么？",
      "option": [
        "搅拌器",
        "转动部分",
        "附属设备",
        "以上都是"
      ],
      "answer": "以上都是"
    },
    {
      "question": "关于安全生产工作机制，不正确的表述是",
      "option": [
        "政府负责",
        "职工参与",
        "行业自律",
        "社会监督"
      ],
      "answer": "政府负责"
    },
    {
      "question": "关于安全生产领域有关协会组织发挥的作用，表述错误的是",
      "option": [
        "为生产经营单位提供安全生产方面的信息服务",
        "为生产经营单位提供安全生产方面的培训服务",
        "加强对生产经营单位的安全生产管理",
        "发挥自律作用"
      ],
      "answer": "加强对生产经营单位的安全生产管理"
    },
    {
      "question": "叶某为某国有矿山的主要负责人，下列关于叶某在安全生产方面的职责的表述，不正确的是",
      "option": [
        "组织制定本单位的安全生产规章制度",
        "亲自为职工讲授安全生产培训课程",
        "组织制定本单位的事故应急救援预案",
        "保证本单位安全生产投人的有效实施"
      ],
      "answer": "亲自为职工讲授安全生产培训课程"
    },
    {
      "question": "生产经营单位制定的应急预案应当至少每_年修订一次，预案修订情况应有记录并归档。",
      "option": [
        "1",
        "2",
        "3",
        "5"
      ],
      "answer": "3"
    },
    {
      "question": "我国的安全生产方针是什么？",
      "option": [
        "加强生产管理",
        "优化生产",
        "确保设备安全",
        "安全第一，预防为主"
      ],
      "answer": "安全第一，预防为主"
    },
    {
      "question": " 对于生产厂区的一些做法，错误的是：",
      "option": [
        "干与生产无关的事情",
        "不准未成年人进入",
        "严格执行交接班制",
        "严格进行巡回检查制"
      ],
      "answer": "干与生产无关的事情"
    },
    {
      "question": "对于生产厂区的一些做法，错误的是：",
      "option": [
        "未经取证作业",
        "严格控制工艺指标",
        "严格执行操作法",
        "严格遵守劳动纪律"
      ],
      "answer": "未经取证作业"
    },
    {
      "question": "对于生产厂区的一些做法，错误的是：",
      "option": [
        "戴安全帽",
        "按规定穿戴劳动保护用品",
        "严格执行操作法",
        "上班时间睡觉"
      ],
      "answer": "上班时间睡觉"
    },
    {
      "question": "对于生产厂区的一些做法，错误的是：",
      "option": [
        "厂区内吸烟",
        "严格执行交接班制",
        "严格控制工艺指标",
        "严格执行安全规定"
      ],
      "answer": "厂区内吸烟"
    },
    {
      "question": "报火警错误的做法：",
      "option": [
        "拨打报警电话“120”",
        "报警时要沉着、冷静，讲清楚着火单位地点、岗位及燃烧物质和燃烧情况",
        "报警人要讲清楚自己姓名和报警电话号码",
        "报完警后要派人到路口处迎接消防车，以便及时到达着火地点"
      ],
      "answer": "拨打报警电话“120”"
    },
    {
      "question": "职工劳动保护的基本权利不包括",
      "option": [
        "对违章指挥有权拒绝操作",
        "险情特别严重时，有权停止工作，采取紧急防范措施，并撤离危险岗位",
        "对漠视职工安全健康的领导者有权批评、检举、控告。",
        "必须严格执行劳动保护法规"
      ],
      "answer": "必须严格执行劳动保护法规"
    },
    {
      "question": "职工劳动保护的义务不包括",
      "option": [
        "遵守劳动纪律和安全生产操作规程",
        "遵守劳动纪律和安全生产操作规程",
        "爱护并正确使用防护措施设备入个人防护用品、用具",
        "对违章指挥有权拒绝操作"
      ],
      "answer": "对违章指挥有权拒绝操作"
    },
    {
      "question": "毒物进入人体的途径",
      "option": [
        "呼吸道",
        "皮肤",
        "消化道",
        "以上都是"
      ],
      "answer": "以上都是"
    },
    {
      "question": "泡沫灭火器可以扑灭什么火灾？",
      "option": [
        "金属钠着火",
        "电气着火",
        "油类着火",
        "贵重设备着火"
      ],
      "answer": "油类着火"
    },
    {
      "question": "酸碱灭火器适用于什么物质着火",
      "option": [
        "一般可燃物",
        "油类",
        "忌水",
        "忌酸"
      ],
      "answer": "一般可燃物"
    },
    {
      "question": "预防事故的基本原则不包括？",
      "option": [
        "事故可以预防的原则",
        "防范于未然的原则",
        "根除事故可发生原则",
        "先污染后治理的原则"
      ],
      "answer": "先污染后治理的原则"
    },
    {
      "question": "什么是三级安全教育不包括：",
      "option": [
        "入厂教育",
        "车间教育",
        "岗位教育",
        "技术教育"
      ],
      "answer": "技术教育"
    },
    {
      "question": "“三不伤”不包括？",
      "option": [
        "不伤害设备",
        "不伤害自己",
        "不伤害他人",
        "不被他人伤害"
      ],
      "answer": "不伤害设备"
    },
    {
      "question": "安全活动“三落入”不包括什么？",
      "option": [
        "时间",
        "人员",
        "内容",
        "地点"
      ],
      "answer": "地点"
    },
    {
      "question": "化工生产中的“三违章”不包括什么？",
      "option": [
        "违章指挥",
        "违章操作",
        "违反劳动纪律",
        "违章建筑"
      ],
      "answer": "违章建筑"
    },
    {
      "question": "隐患整改的“三定”不包括什么？",
      "option": [
        "定项目",
        "定时间",
        "定人员",
        "定地点"
      ],
      "answer": "定地点"
    },
    {
      "question": "隐患整改的“三不准”不包括什么？",
      "option": [
        "个人能整改的不推给班组",
        "班组能整改的不推给工段",
        "工段能整改的不推给车间",
        "车间能整改的不推给公司"
      ],
      "answer": "个人能整改的不推给班组"
    },
    {
      "question": "违章指挥表现不包括哪个？",
      "option": [
        "擅自更改安全工艺和操作程序",
        "遵守安全生产规程指挥",
        "使用无作业证、无专门资质证的人员",
        "指挥工人在安全防护措施、设备有缺陷、隐患未解决的条件下冒险作业"
      ],
      "answer": "遵守安全生产规程指挥"
    },
    {
      "question": "",
      "option": [
        "",
        "",
        "",
        ""
      ],
      "answer": ""
    },
    {
      "question": "",
      "option": [
        "",
        "",
        "",
        ""
      ],
      "answer": ""
    },
    {
      "question": "",
      "option": [
        "",
        "",
        "",
        ""
      ],
      "answer": ""
    },
    {
      "question": "",
      "option": [
        "",
        "",
        "",
        ""
      ],
      "answer": ""
    },
    {
      "question": "",
      "option": [
        "",
        "",
        "",
        ""
      ],
      "answer": ""
    },
    {
      "question": "",
      "option": [
        "",
        "",
        "",
        ""
      ],
      "answer": ""
    },
    {
      "question": "",
      "option": [
        "",
        "",
        "",
        ""
      ],
      "answer": ""
    },
    {
      "question": "",
      "option": [
        "",
        "",
        "",
        ""
      ],
      "answer": ""
    },
    {
      "question": "",
      "option": [
        "",
        "",
        "",
        ""
      ],
      "answer": ""
    },
    {
      "question": "",
      "option": [
        "",
        "",
        "",
        ""
      ],
      "answer": ""
    },
    {
      "question": "",
      "option": [
        "",
        "",
        "",
        ""
      ],
      "answer": ""
    }
  ]
}


